完全不專業香港流行樂隊推薦

係PTT見到依個POST介紹香港流行樂隊，寫得唔錯

這是一個流行樂迷的完全不專業香港樂隊推薦。

我成長的年代算是廣東歌輝煌的後段，
在學期間真的葷素不分地聽了好多廣東歌。
然後網絡開始流行，選擇多了起來，
再沒有電視或電台強推就會紅那種事。
也正巧，香港樂壇開始重視顏多於音樂的時段。
有幾年時間我完全背棄廣東歌，投向國語和英語歌。

但幾年前，我後知後覺地發現香港樂隊勢力漸長。
到這兩年夏天，甚至出現了只有純本地樂隊的音樂節Wow & Flutter。
身為樂迷真的有覺得感動。
所以想盡一點努力介紹一下，希望大家也能認識他們。

廢話講完，正式開始。

Supper Moment

讓我選一隊這幾年來最想推薦的香港樂隊，首位一定是Supper Moment。
從2010年的「P.S. I love you 」開始，
Supper Moment只要發歌，就不會缺席任何排行榜。
他們的歌充滿力量，而且常常發表在大眾特別需要信念來支撐的多事之秋。

除了曲好聽、歌詞勵志之外，現場演唱才是他們最能感染人的地方。
他們每次表演不論舞台大小都超熱血賣力，好像沒有下一場的樣子。
明明看過好多次，仍然每次看完都有失戀感T_T

他們動人的歌很多，但最近剛巧按到「無盡」，明明聽過無數次還是哭了。

我也極愛「風箏」。

（其他推薦：幸福之歌、世界變了樣、小伙子、最後晚餐、懂得快樂、飛）

Yellow!（野佬）

野佬的前身是野仔，主唱阿占是很紅的電台DJ。
後來阿占為了重組另一個組合而退出，另一成員DJ Pong亦暫時離隊，
其他團員就原地自組了Yellow! 。
神奇的是，之前是吉他手的小胡當起主唱，竟然比阿占還適合。

首次出擊是還蠻正常的「差利先生」，無奈地談著隨波逐流的人生。
後來開始出現「麻不甩」、「上面話OK」這種搞怪的歌。
在抒情歌當道的環境下，成績倒也算不錯。
在這個基礎下，趁機又發了「著襪浸溫泉」這首洗腦又充滿暗示的歌，
更成為了代表作。
之後他們走的就是一個充滿「麻甩佬味」(本土中年男人) 的路線XD

其實Yellow!很多歌都很好聽，但「著襪浸溫泉」還是最經典。

（其他推薦：差利先生、時間靜止器、鬼叫我窮牙、上面話OK、回憶總是黃色的）

RubberBand

第一張專輯就以「小涼拌」、「一早地下鐵」等被香港人認識，
之後以「阿波羅」和「發現號」大熱。
2016年與唱片公司約滿後沒有續簽，轉為獨立樂隊。
在我心中RB的代名詞是清新，聽他們的歌總有春風吹過的感覺。
主唱六號是我個人認為唱得最好的香港樂隊主唱！

當年聽到「阿波羅」真的蠻驚艷的。

（其他推薦：挾持、發現號、零度聖誕、小涼拌、Simple Love Song）

Blaster

很可惜地，我覺得香港樂迷對Blaster的關注度太低了。
他們的歌路我覺得很特別，非常生活化地紀錄著香港年青人日常遇到的壓力。
「外遊尋味」是渴望旅遊以逃避乏味壓抑的日常，
「星期一太空漫遊」是所有上班族每逢周一的心聲，
「倒模人生」是對生活妥協前的最後一絲憤怒...

除了歌詞寫實，曲風也很多元。
JAZZ是他們愛用的元素之一，像「碼頭的辛酸」。
我真的很喜歡他們，希望他們能得到多點關注。

收聽電台時一聽愛上的「N車」。

（其他推薦：星期一太空漫遊、碼頭的辛酸、搖滾比利、綠識和平、
Keep Moving Forward）

新青年理髮廳

三個在大學認識的年青人組的團。
因為風格搞笑又貼地，很快得到不少樂迷支持。
印象中他們在地鐵上演奏「敢動」的短片頗有名。
我是在山寨音樂節上認識他們的，一首「不見即散」超級好笑！
他們歌很好聽，只是主唱真的不是唱歌的料XD

以初期的作品而言，這首「敢動」已經看出他們作詞很有sense。

（其他推薦：不見即散、隨風、放假總要在雨天、24、齒輪）

Mr.

2009年以一首「如果我是陳奕迅」大紅之後，
一直都算平穩發展，2013更開了紅館演唱會。
2015年卻突然宣佈約滿後不會再續簽，之後更消失於樂壇。
直到今年陸續爆出不合又和解等消息。
這團的負面新聞蠻多的，但不能否認他們同時也有為數不少的好歌。

Mr.出道時以主唱的聲音像陳奕迅為賣點，
更寫了「如果我是陳奕迅」（但我個人是覺得不像）。

（其他推薦：小傳奇、黑色狂迷、雙面人）

Dear Jane

他們大紅應該是由2013年的「無可避免」開始。
之後「不許你註定一人」落實了Dear Jane為一線流行樂隊的地位。
2016年的愛情三步曲繼續反應熱烈，板友都有在推薦。

但其實也很多人比較推薦他們未成名時期的流行搖滾風格，
像「男兒當打交」、「放大假」等。

可惜他們哪時期的歌都不算特別打中我。
聽過幾次現場，覺得主唱的現場要再磨練一下XD

「無可避免」是真的蠻好聽的。

（其他推薦：Yellow Fever、不許你註定一人）

李拾壹與三李團

李拾壹在演藝學院戲劇系主修表演，後來成為音樂創作人。
林宥嘉同學三專裡的「自然醒」是他的作品之一。（本人資深宥迷一枚）
2014年才以獨立音樂人身分發表首張EP。
音樂隨歌手性格，都嘛奇奇怪怪的，看歌名就可知一二。
像「死等」、「少年圍揼的煩惱」(圍揼=圍起來打)、「波多野結衣」...
雖然有 時 會覺得無厘頭到一個點，但不能否認他真的有才華。

今年李拾壹組了三李團，非常接地氣地發表了單曲「食住花生...」。

（食花生即看見衝突時袖手旁觀，幸災樂禍。像看電影時吃花生一樣）
（MV標題的「有請小鳳姐」是指因討厭的人落難而高興，
需要播放徐小鳳的「喜氣洋洋」來慶賀一番。
最有名的一次是某非常討人厭的議員落選，
該區民眾在他辦公室門口大放「喜氣洋洋」）

新歌「應百客百貨」是我近來最愛的廣東歌。

ToNick

2007年出道十年來迎來第一首冠軍歌「長相廝守」。
甚至是我印象中今年最大熱的一首歌。
這首歌是今年的電影「救殭清道夫」主題曲。
在「長相廝守」以前，ToNick沒有一首歌上過榜。

（其他推薦：T.O.N.I.C.K、水滾茶靚、你對我已經唔係好似以前咁）

Nowhere Boys

成立於2015年，出道不久就頗受推崇，
16年已經登上wow and flutter大台，真心覺得蠻厲害的...
然後繼Mr.後，又有人說Nowhere Boys主唱的聲音像陳奕迅。（Eason很忙）

每次聽「天外飛仙」現場都很high。

（其他推薦：麥克折射線、夕陽武士、狂想曲）

雞蛋蒸肉餅 GDJYB

成立於2012年，之後一直活躍於各大大小小音樂節。
今年十一月她們還去了冰島音樂節演出，非常厲害。

風格非常獨特，自稱為算術民謠組合，以港式英語為創作語言。
我和朋友都認為覺得她們的音樂適合聽現場多於錄音。

在雨傘運動後，GDJYB發了一首極具諷刺性的「榴槤乜乜乜」而廣為人熟悉。

LMF

LMF於1999年出道，當年因歌詞有大量髒話而備受爭議。
但隨著年青人對社會的不滿日漸增多，
LMF的歌被視為一種發洩，開始被主流接受。
2000年一首「大懶堂」代香港人寫出想HEA (懶散) ，
又要有錢的白日夢，唱到街知巷聞。

現在回想當年的樂壇普遍流行的曲詞，
才覺得「大懶堂」的成功真的是很神奇。
可惜他們於2003年就解散了，於2009年才重組。

我以前沒有特別喜歡他們的風格。
但近年政治問題實在太令人無言，
我才覺得他們歌詞用的髒話只是恰到好處而已。

當年身為小學生的我都可以流暢唱完的「大懶堂」。

（其他推薦：冚家拎、揸緊中指）

KillerSoap 殺手鐧

我對KillerSoap超級不熟，但我超級愛他們的「時針與分針」。
雖然「不翼而飛」才是他們最紅的一首歌。
KillerSoap近年最具話題性的，
是主音陳樂基於2014年參加了中國好聲音第三季，
演唱月半小夜曲進級16強。
當時臉書上討論的熱度蠻高的。

Kolor

某段時期我常常把他們與KillerSoap搞混，
因為這兩隊我都一樣不熟，常常覺得他們很相像。
個人最愛的歌是「時差」和「生於憂患」。

After10

After10主唱阿康今年加入Yellow!成為吉他手了。
不過After10也沒有解散，據說正在錄製首隻大碟。
有一段時間他們蠻常出現於市集的表演舞台。

很喜歡這首「低沉」。

未能接通 CALL BACK ASAP

網絡上沒太多資訊，不很確認他們是否獨立樂團。
但聽過他們在音樂節的演出，頗為喜歡他們的風格。
雖然不算知名，但音樂做得頗為成熟，主唱的聲音也很好聽。

終於有錄音版本的「暫時未能接通」。

享樂團

我其實知道自己看過他們現場表演很多次，
但就是沒動力去找他們的歌來聽。
不過今年與陳奐仁合作的新歌「一年又一年」我很喜歡。

還有一首「靜香」也不錯聽。

就這樣嘍～感謝能看到這裡的朋友，也希望當中有你喜歡的音樂XD

台仔聽咁多香港純廣東話band都幾難得
佢聽開果d仲要好少出席台灣音樂節 (出席最多既應該係得雞蛋蒸肉餅)

反而instinct of sight同話梅鹿呢d台灣音樂節常客無份

可想而知該台仔好熱愛廣東話

20eye

呢隊正,唱出毒男心聲